孫楊放下官司專心備戰東京奧運會（2019-11-22 ）

孫楊放下官司專心備戰奧運會

本報訊（記者劉艾林）孫楊在16日於瑞士蒙特勒舉行的“興奮劑檢測事件”聽證會結束之後已經回到了國內，19日他就迅速來到了浙江職業體育技術學院自己熟悉的游泳館內恢復了日常訓練。雖然此次聽證會的最終結果近日還不能做出，但是孫楊力求把對自己備戰奧運會的影響降到最低，他的目標不變，依然是在東京奪金，為祖國贏得新的榮譽。

據前往瑞士旁聽了聽證會的中國記者透露，即便是在緊張準備聽證會的間隙期，孫楊在當地酒店依然堅持每天下水，就算條件和設施不足，達不到國內日常訓練時的訓練量和強度，他也要保持水感和堅持游完一定的游程。

19日回到國內的第二天，孫楊便來到了浙江體院的游泳館，即刻開始了常規訓練。孫楊已經瞄準了明年的東京奧運會的賽場，那應該是他職業生涯的最後一次奧運會。在訓練計畫和目標上，孫楊的重點是200米和400米自由泳。儘管800米自由泳已經被列為奧運會的正式比賽項目，作為曾經的世錦賽該項目三連冠得主，他有一個無法割捨的情懷，就是拿下奧運會800米自由泳的金牌。但是孫楊也說過，他在光州世錦賽時報名這個項目就是要測試一下自己的長距離有氧能力，也順便看一下國外選手的情況，不強求成績。而東京奧運會800米自由泳參賽與否，將取決於他未來一年內的訓練和身體情況，相信孫楊和朱志根教練、丹尼斯教練會給出一個最終的合理判斷。

孫楊接下來的冬訓計畫、是否上高原或者是否外訓等尚未最後確定，但無論如何，孫楊在聽證會期間保持水感和回國後馬上投入訓練，已經表明了他的態度，那就是要克服干擾，堅持下去，把自己的能量和本領在東京奧運會這座大舞台上盡情揮灑，儘可能多地為自己的職業生涯和祖國再添榮譽。 【編輯:陳海峰】

孫楊放下官司專心備戰下世奧運會

備定戰由杭州游水去東京睇奧運啊!?

放下官司 宣佈退役

挑戰健力士紀錄 又然
之後又比人發現用禁藥

而家可以改成「孫楊放下東京奧運會專心備戰官司」

好驚東奧搞唔成

好彩官司冇放下佢

孔子水上運動會

咁囂張抵Q死🤣

點解食藥都可以咁串

Everyone is number one
尿紫揚唔好灰心